28.8萬黑衣人「振興元朗經濟」

28.8萬黑衣人「振興元朗經濟」

大批市民昨到元朗「行街」，逼爆元朗大馬路。

【本報訊】一個星期前，白衣人在元朗無差別亂打途人，血濺車站商場；一個星期後，28萬黑衣人站滿元朗大馬路，買老婆餅振興經濟，叫口號光復元朗。曾經是無警之城，這天警車比單車多，「夢遊」元朗的人都稱其實有點怕，但又覺得這是香港人應該做的事，香港人，一起走出白色陰霾。

相關新聞：屋企中催淚煙 住戶斥：警察瞄邊？

「嚟做香港人應該要做嘅事」

上周發生的元朗恐襲，令黃先生感到氣憤及傷心，他承認這天出來感到害怕，「但我得一個人，我估佢都告唔到我非法集結啩，而我只係派傳單，如果咁都告到我，都冇辦法，而我亦覺得好荒謬」。另一位黃先生和女友高小姐表示是前來元朗拍拖，「我哋嚟買老婆餅，同埋去下白泥影日落，嚟做香港人應該要做嘅事」。

兩口子過去一段日子不斷去遊行，這日要特地兩人進來元朗拍拖、行街，高小姐補充說：「我諗元朗居民唔會咁唔好客、趕客走啩？冇理由元朗人嘅老婆餅淨係元朗人可以買，香港人唔可以買啩？」身穿黑衣的兩人直斥，如果穿黑衣也要被打，香港是否已沒有穿衣服的自由，「唔着衫好似安全少少」。

曹先生居住在元朗已有六年，他平時與十八鄉村民一向和諧相處，認為發動恐襲人士是別有用心，以村民身份針對遊行人士，「係一啲地方勢力人士利用鄉民同香港市民對立，我覺得係俾人擺上枱」，他個人亦不贊成拆祠堂，希望示威者釋出善意，吸納村民與香港人站同一陣線，對抗黑社會人士。

時事評論員程翔也現身元朗，指是為香港打氣，反對黑、警、共三股勢力對香港的威脅。他認為，雖然政府已就元朗遊行發出反對通知書，「但你可以拉晒咁多人咩？」認為只要不用暴力，就不用懼怕惡法和當權者制裁，亦指不需用「悼念」、「行街」作藉口。■記者鄧溢禧、李雨夢

上一則
上一則
屋企中催淚煙 住戶斥：警察瞄邊？

下一則
下一則
市民包圍警署貼「官鄉警黑」

屋企中催淚煙 住戶斥：警察瞄邊？
市民包圍警署貼「官鄉警黑」
石崗解放軍持槍巡馬路
恆香排長龍 老婆餅售罄
白衣軍誓師 擸架生巡村
村口車輛藏木棍 軍帽 日本刀
南邊圍逾300村屋涉僭建霸官地
地膽上街守護自己的家
阿軒：反對警察剝奪遊行權利
持刀漢連儂牆割青年腹
警拖眾志車 稱不宜行駛
「元朗國」簽證諷鄉事
遊行被禁 今遮打抗警暴
警逼供起底組網民 指串謀或唆使謀殺
何韻詩朗屏站搞流動簽名會
鄉警齊夾擊 張建宗跪低
黎智英元朗散步：我哋唔怕黑社會
談撕裂2.0 曾俊華：唔係預言係理解
《文匯》《大公》員工造反
事旦男現身狙擊無綫
3,800嶺大人聯署 促驅逐何君堯
鄭國漢成首位「落場」校長
青年涉襲兩警 保釋禁足新城市
航空界遞信促林鄭回應五訴求
港鐵拒譴責警失職 近千車長聲討
實名聯署車長遭上司箍頸
醫護籲警勿濫用催淚彈
建築師放射師轟政府加劇社會撕裂
培正700師生發聲：林鄭必須下台
內媒屈示威者圍「丘成桐」
台大學生聲援反送中
美眾院外委會主席：警暴損港聲譽
朝黨報：西方指使「不純勢力」
元朗巷戰警開槍中民居 速龍西鐵打人